天九係香港係咪就快絕跡？

新年臨近 近排小弟睇到啲有關天九嘅片
打算係新年同班親戚戰番兩場
點知全場除咗阿爺之外沒人識玩
有邊個巴絲打係識玩天九？

識打天九 唔識麻雀

天九係中國版鋤大D

特立獨行

牌九同天九係咪一樣？

唔識玩
但一直好奇後咁少牌
印象中三十幾隻
個變化咪好低 又好似無乜技術可言
十三張都叫有得排下

好奇有冇天九手機/電腦game? 想認識下

唔同，牌九係中國版三宮，天九係鋤D

最愛山雞結牌

你教學吓

一副天九有三十二張牌
可以用嚟玩牌九（四隻，類似十三張）或者天九（八張，類似大D）
天九嘅牌可以分為文牌同埋武牌
文牌嘅大細分別係：
天（6,6）>地（1,1)>人（4,4）>和（1,3)>梅花（5,5）>長三六（3,3）>板凳（2,2)>斧頭（5,6）>大頭十（4,6）>長腳七（1,6）>拎琳六（1,5）
武牌嘅大細分別係：
雜九（3,6/4,5）>雜八（2,6/3,5）>雜七（2,5/3,4）>雜六/細雞六（2,4）>雜五（1,4/2,3）>雜三/細雞三（1,2）
文牌只可以打文牌 武牌只可以打武牌
分別可以出單張 一對文牌 一對武牌 文武混對 雙文混武 雙武混文 雙文雙武以及 文尊 （文尊視乎規則，如無，則視為最細的玲琳六對） 武尊

電腦game我都揾唔到 不過手機都有啲嘅

有冇名？

你係google play到揾
我下載咗隻叫天地人天九
不過同電腦玩 唔識棄牌

唔知關唔關賭博問題事
你有麻雀,無涉及錢好似都無問題
你有副天九/牌九係到,就算無錢照捉你 好似係咁
應該都無乜後生識得玩

識玩不過無腳玩

我覺得係麻雀大眾化啲 啫係好多人嘅父母起碼都識玩
所以佢哋知道麻雀未必係同賭錢有關 比較放心教啲仔囡玩
而天九佢哋唔識 所以就沒咩人會主動去接觸

順帶一提 香港所有麻雀館嘅牌照名其實係 麻雀/天九牌照
可見天九係當時都係很普遍嘅一種娛樂方式

講完都唔知點玩

天九係合法，牌九反而有莊，係公眾場合玩係手犯法

識天九
想玩

因為我淨係講咗一半 你哋有引可以上Youtube Psyman個頻道 或者揾wiki

睇依篇嘢會詳盡啲